{
    "question": "Mengapa bepergian menggunakan kendaraan umum merupakan langkah menghemat energi? kemukakan alasanmu!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kendaraan umum termasuk menghemat energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahan bakar yang digunakan kendaraan dijalan menjadi lebih sedikit. bahan bakar yang digunakan lebih sedikit dibandingkan bila setiap orang harus mengendarai mobil sendiri sendiri. </p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-yang-termaksud-peran-warga-negara-dalam-mengatasi-ancaman-487",
            "question": "Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah....    a.usaha pembelaan terhadap negara\r\nb.memperkuat sistem pertahanan dan keamanan rakyat semesta \r\nc.berpartisipasi dalam proses pembuatan kebijakan republik \r\nd.berpartisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya \r\ne.memberikan masukan untuk mengatasi sentralistis ekonomi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut yang termaksud peran warga negara dalam mengatasi ancaman dalam bidang sosial budaya adalah...</p><p><strong>d</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> adalah segala sesuatu tindakan yang dinilai dapat membahayakan keutuhan suatu negara dan ketentraman masyarakat. Ancaman terdiri dari dua jenis, yaitu :</p><ul><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: menggunakan kekuatan bersenjata untuk menimbulkan efek takut pada masyarakat</li><li><strong>A</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong>: tidak menggunakan kekuatan bersenjata, namun tetap dapat membahayakan</li></ul><p></p><p>Contoh bidang ancaman non militer yaitu ideologi, politik, ekonomi, sosial budaya, dan teknologi. Contoh mengatasi ancaman sosial budaya :</p><ul><li>Berpatisipasi dalam pengembangan dan pelestarian budaya</li><li>Menyaring budaya yang masuk ke dalam negeri</li><li>Menerapkan budaya yang berdampak positif bagi kehidupan</li><li>Menjalin hubungan dengan baik terhadap orang sekitar</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Wawasan Nusantara, Trigatra, dan Pancagatra</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41177738</li></ul><p>2) Faktor Pembentuk Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/14464457</li></ul><p>3) Faktor Penghambat Integrasi Nasional</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/9976295</li></ul><p>4) Upaya Untuk Mengatasi Ancaman Dalam Negeri</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41084387</li></ul><p>5) Pengertian Ancaman dan Jenisnya</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41161622</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 11</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Menatap Tantangan Integrasi Nasional</li><li>Kode Kategorisasi : 11.9.7</li><li>Kata Kunci : Ancaman Bidang Sosial Budaya</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-yang-dimaksud-perdagangan-antar-pulau-dan-perdagangan-in-983",
            "question": "Tuliskan yang dimaksud perdagangan antar pulau dan perdagangan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Perdaganga</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>dalah</strong><strong> </strong><strong>kegiatan</strong><strong> </strong><strong>pendistribusian</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong> </strong><strong>pulau</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>provinsi</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>antarprovinsi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>\u25cf</strong><strong> </strong><strong><em>Perdagangan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>internasional</em></strong><strong><em> </em></strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>perdagangan yang dilakukan oleh penduduk suatu negara dengan penduduk negara lain atas dasar kesepakatan bersama.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>yaa</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-negara-hukum-sebagai-bentuk-kedaulatan-negara-re-406",
            "question": "Jelaskan tentang negara hukum sebagai bentuk kedaulatan negara Republik Indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia\u00a0adalah satu di antara\u00a0negara\u00a0yang menganut teori\u00a0kedaulatan\u00a0rakyat. Hal itu terlihat dalam Pembukaan UUD 1945 yang berbunyi: \"Susunan\u00a0negara Republik Indonesia\u00a0yang berkedaulatan rakyat.\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban ku terbaik nanti aku folow</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia Indonesia adalah satu diantara negara yang menganut teori kedaulatan rakyat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ringkasan-contoh-kewajiban-terhadap-terhadap-lingkungan-449",
            "question": "Buatlah ringkasan contoh kewajiban terhadap terhadap lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pupuk </p><p>tdk buang sampah semvarangan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-sama-sisi-memiliki-simetri-putar-sebanyak-252",
            "question": "Segitiga sama sisi memiliki simetri putar sebanyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Segitiga sama sisi mempunyai simetri putar sebanyak 3 jika di putar sebesar.</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 Kayaknya ya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pencipta-lampu-pijar-900",
            "question": "Siapakah pencipta lampu pijar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Alfa Edison</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-merupakan-salah-satu-bentuk-budaya-daerah-yang-me-917",
            "question": "Gambar tersebut merupakan salah satu bentuk    budaya daerah yang memiliki keunikan, gambar\r\ntersebut berada di daerah...\r\n\u0430. Kalimantan Barat\r\nb. Kalimantan Selatan\r\nC. Kalimantan Utara\r\nd. Kalimantan Timur\r\n\r\n\r\npliss ni penting tolong jawab dengan benar klo ngasal auto lapor\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya gaada mohon diperhatikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "munculnya-politik-etis-yg-di-keluarakan-oleh-pemerintah-klonial-b-601",
            "question": "Munculnya politik etis yg di keluarakan oleh pemerintah klonial belanda di latar belakang oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bigroud</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nsndbfhrkdkbjsiwhd</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Hi.Brainly</p><p></p><p>                  Jawaban:</p><p>Pemikiran baru tentang Politik Etis berasal dari kaum sosialis-liberalis yang prihatin terhadap kondisi sosial ekonomi kaum pribumi (inlander). Pada 1863 sistem tanam paksa dihapus dan Belanda menerapkan sistem ekonomi liberal sehingga modal-modal swasta masuk nusantara.</p><p></p><p>Politik ekonomi ini secara tidak langsung membuka ruang bagi swasta untuk bersatu di usaha-usaha ekonomi di Hindia Belanda. Perkebunan swasta semakin meluas bahkan mencapai wilayah Sumatera Timur.</p><p></p><p>          SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-nilai-dimensi-dan-perinsip-otonomi-daerah-di-indone-843",
            "question": "Bagaimanakah nilai, dimensi dan perinsip otonomi daerah di Indonesia? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Nilai Unitaris, yang diwujudkan dalam pandangan bahwa Indonesia tidak mempunyai kesatuan pemerintahan lain di dalamnya yang bersifat negara (Eenheidstaat), yang berarti kedaulatan yang melekat pada rakyat, bangsa, dan negara Republik Indonesia tidak akan terbagi di antara kesatuan-kesatuan pemerintahan.</p><p></p><p></p><p>b. Nilai Dasar Desentralisasi Teritorial, yang bersumber dari isi dan jiwa Pasal 18 Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}